台大選最新民調 港「蒙面法」助攻 蔡英文連贏十周 拋離韓13.4百分點

台大選最新民調 港「蒙面法」助攻
蔡英文連贏十周
拋離韓13.4百分點

支持度穩定領先的蔡英文，昨到馬祖出席媽祖升天祭活動。台灣蘋果新聞網

香港特區政府上周五（4日）宣佈訂立《禁止蒙面規例》，反激起更多港人反抗，亦拖累國民黨在台灣總統大選的選情。台灣蘋果新聞網在港府強推蒙面法後進行的最新民調顯示，代表國民黨參選的高雄市長韓國瑜支持度再下滑至27.7%，與競逐連任的總統蔡英文差距擴至13.4個百分點，為歷次民調進行以來最大。在20至29歲年輕族群中韓的支持度僅得22.8%，遠落後於蔡的53%。

台灣蘋果新聞網委託台灣指標民調公司進行的民調顯示，41.1%受訪者表示將在明年總統大選支持蔡英文，與上周民調持平，但韓國瑜則下滑3.1個百分點至27.7%。不過，13.1%受訪者表示兩者也不支持，18%表示尚未決定，合共31.1%的未表態率為同類民調自6月中旬以來最高的一次，顯示大量中間選民仍在觀望。民調在10月4日至6日以固網電話抽樣進行，成功訪問了全台1,078名年逾20歲人士。這是鴻海集團創辦人郭台銘9月16日宣佈不參加大選以來，韓國瑜的支持度以最大幅度落後於蔡英文。而自8月初以來，韓已連續十次在台灣蘋果新聞網進行的每周民調落後於蔡，亦是連續第六周落後蔡10個百分點以上。

三成中間選民觀望

調查又發現，蔡英文的「鐵粉」人數較多，但韓國瑜的支持者則較堅定。回答「無論如何變化，一定支持蔡英文」者佔整體受訪者的32.1%，而「一定支持韓國瑜」則佔整體的23.8%。不過，「韓粉」的「含鐵量」較「英粉」略高，在表態支持蔡的受訪者之中，78%表示無論如何一定支持，但有9.8%表示若蔡未來表現不符期待或不會支持，更有5.2%表示可能轉投韓國瑜。表態支持韓國瑜的受訪者則有86.1%表示無論如何一定支持，只有分別4.4%和5.2%表示可能不再支持或轉投蔡英文。

AppleDaily

學者：韓辭市長或挽民望

交叉分析顯示，各年齡層支持蔡英文比例均較高；與上周調查結果相比，20至29歲支持蔡的比例上升約14個百分點，40至49歲支持韓國瑜的比例則下降8個百分點以上。韓國瑜競選辦公室昨回應稱：「民調起起伏伏，值得我們參考，有超過三成的中間選民還未表態，我們團隊也會持續努力爭取選民認同。」

台灣師範大學政治系教授曲兆祥分析，韓國瑜支持度跌破三成是很大的警號，已跌破國民黨以往的基本盤，跨過支持度的紅線，某程度上已經算是國民黨的危機。他建議韓應該少失言，也認為辭去高雄市長也是一種選擇，如果韓真的有破釜沉舟的決心，原先對他腳踏兩條船而感到不滿的人，可能會把票投給他，略為幫助選情。

台灣蘋果新聞網

高雄發大財

蔡英文啲人血饅頭已經多到唔想再食

助功小英連任

饅頭真係用香港人既鮮血做架

而家係林鄭質佢食饅頭

就算香港失守都要保住台灣，同支共攬炒

希望佢食住贏

高雄發左大財未..好想知

屌打

越來越多酒店店舖執左
依家十月份係高雄市議會總質詢時間
但係韓國瑜為左逃避就選擇請假三個月
依家連班知識藍經濟藍都屌到痴線

佢好親民，羡慕

要再拋離

台獨之母
攬炒之母

我好肚餓

其實已經無人去討論韓國瑜會唔會贏

恥辱月娥呢次真係中共罪人